呢個故有製作團隊聯絡我話要改編做網劇，話比1800蚊買版權喎

話我個故未完只值咁多

Btw

我唔收錢寫完佢

會有少少修改，改做第一身角度寫個故

窮人生仔，要我下賤生存的一生

我一出世

就係又嘈又爆滿公立醫院

成班老人除寒酸親戚拎住罐家頓雜餅送比老母

叫媽咪吸收多d營養出多d奶好好坐月咁喎

其他家庭有錢請陪月幫手臭b

我就由亞爺亞嫲兩件廢老用d清朝迷信方法養大

亞嫲話媽咪無奶水

佢又揸又啜媽咪個波話通奶比你飲

亞爺本係只係企埋一二便望下對波就算

但睇睇下又好肉緊又想幫下手

廢柴窮老豆...

一向係個家都無說話權

就企埋一二便睇住自己老婆比人攪對波

我嘅故事就係咁開始

五個人，逼二百尺公屋，

我嘅獅子山下，我下賤人生嘅開始

自細我同亞爺感情就最好

爺爺話我有福有衣食

因為我一出世

有如萬臣朝貢

就有人送家頓雜餅，有食

亦有四叔公留左一左堆好靚好新既舊衫比我著，得著

我微絲細眼唇厚肉

爺爺話我係關帝托世

將來必成人中之龍鳳

作為一個歲半既bb來講

我明白我完全唔得意

樣子...

就算係充滿同情心嘅孤兒院都無人想領養個種樣

每次嫲嫲餵我食粥

佢都會都妹下d粥先我食

話怕有骨哽到我咁喎

佢專業嘅技術，係由鳳爪工場學返來

之前佢酒樓都做過

聽講佢都識妹排骨

三歲喇

感覺上我就係呆呆滯滯

人地三歲識a-z口齒伶俐

我就乜柒都唔識好少出聲

每日著住四叔公比我d寒酸舊衫望窗

望住樓下公共公園d公屋窮細路粗野生存

人生條路點行

係唔係一早就決定好？

我相信

我同有錢仔大家都係人

但我從來不敢相信

概然大家都係人

點解人命可以咁天淵之別

我呆滯，

我零出聲，

我鍾意望窗

最好玩既玩具

係爺爺執返來既污糟膠袋同家頓雜餅空罐

我記得個膠袋爺爺執返來嘅時候

有陣叔味，我好抗拒

但爺爺話比我知膠袋好玩

我只有接受：膠袋真係好好玩...

久而久之

我個鼻再聞唔到叔味了

但其他人

個個都話我個身有陣叔味

我努力去習慣，換來嘅

只有世人唔習慣我

坐下坐下

我在到歲

爺爺話香港政苦好有道義

六歲就有免費書讀

人人可成材

話我係塊未打磨嘅寶玉

夠年齡

我去左讀屋企附近嘅屋村小學

理應大家都來自公屋家庭

理應大家都又窮又寒酸

但港英殖民地政策

就係幫你先安居，後樂業

就算住公屋，都確實有人借政苦良策先富起來

在窮人當中

都會有優劣階級之分

返左學先知

我矮同年齡嘅小朋友半個頭

明明餐餐我都有食飯

我餐餐都食到好飽

身高就係反映唔到應有嘅結果出來

我努力過

但結果

就是不似預期

小息人地拎住兩蚊去小食部買媽咪面後仲有一蚊剩可以儲錢買玩具

我

永遠只有起屋企拎返學校

用廁紙包住兩塊既家頓什餅頂肚

我天生個鼻成日有鼻涕

因為唔會有紙巾抹，我由得佢乾

久而久之

同學幫我改左個花名叫鼻屎佬

我係學校獨自一人生存

我從沒有對任何人添加惡意

但惡意會自然被我吸引惹來我身

學校如此

社會也是如此

鼻屎佬！

唔好過來呀唔比你玩！

我唔記得呢句話邊個同我講

但日後每晚眼濕濕責醒

耳邊都會好清晰咁重複聽到呢句話

考完試，放聖誕假前既幾日

對大部份小學生來講係最開心既

因為可以帶玩具返學

最受歡迎既一定係gameboy

其次係變形金剛，魔神英雄傳

鼻屎佬有乜玩具？

一架勁舊既M記玩具車

無人想同我交換玩

無人想理我架車點好玩

無人想我企得太近

我企埋一二角前推後推我架價值接近零既玩具車

事實上

我手上既車仔

價值比我現在既人生更高

世界真係好莫名其妙

好似

有無形既牆將我自自然然同其他人分隔開

其實我好怕孤獨

但這世界就正正給我最大的孤獨

體育堂係我最憎上嘅堂

二人一組分組

永遠無人同我一組

人地小息玩捉

我就企埋一二便

漸漸，唔多出聲既我

更加唔出聲

其他人望我好似郁都唔郁

但其實我個腦轉個不停

好多人在我耳邊講野

XXX又食媽咪麵喇

XXX快怪魔界又中超人喇

點解人地小息有錢買零食？

我好驚上體育堂成日分唔到組

我想食媽咪面，好想有快怪魔界貼紙

家頓雜餅好難食

我唔想再係同學面前扮比人睇塊家頓雜餅好好食

窮人既生活

好平淡

平淡到

好似日日只可以食家頓雜餅既方形餅...同飲水

不甘只食方形餅

我曾去爭取，要威化，要夾心

但我起呢個下賤既家庭中

只係食物鏈最低層

威化，夾心一早比廢柴老豆收起自己食

餅乾罐面總係咁美好，多種多樣

可惜，這些機會不是屬於我的

好多事，明知做左

都唔會對結果有任何影響

但必須去做

目的，係比其他人睇，有努力過

雖然，真係唔會改變到結果

一間垃圾屋村濕鳩小學

仿效其他名校小學

操練五六年級學生學能測驗

為左可以令自校生升到名校中學

其實我正常科目已經跟唔上

再要去做不知所謂既學測選擇題

我真係完全睇唔明問乜

我只好每題都係亂填

有如我人生重要的每一步

五揀一，六十題

正常人亂填

都會預期有十二分

奇蹟既係

我每次都填滿晒

但連續八次得分都係個位數

以統計學來講

其實做個社會上最可憐嘅人同做最有錢嘅人一樣咁難

但偏偏我就係做錯了

錯了